收隔離者垃圾 食環前線欠裝備

收隔離者垃圾 食環前線欠裝備

食環署職工權益工會、政府前線僱員總會，促署方設立獨立職隊處理，並為員工提供足夠裝備及培訓。

【本報訊】武漢肺炎疫情持續，港府月初實施強制隔離措施，家居隔離個案越來越多。食環署現時派前線職員上門為家居隔離者收集垃圾。有前線工友表示，食環署沒有為前線員工提供足夠培訓及裝備，指派程序亦不透明。食環署職工權益工會、政府前線僱員總會，促署方設立獨立職隊處理，並為員工提供足夠裝備及培訓。

相關新聞：良田村病人 妻母無隔離

房署禁外判工戴眼罩保護衣

政府前線僱員總會主席陳博賢表示，上周四、五突然收到上司通知他有機會獲派往家居隔離者的住所上門收集垃圾，但沒有派發任何指引，他曾問上司若他們不幸感染，會否負責他們醫療費用或提供恩恤金，上司僅回覆「唔知」，其後上司稱已擱置上述安排。

他指收拾垃圾工序容易弄髒口罩，兩個口罩根本不能用一日，有員工更未獲派消毒洗手液，慨嘆「就算做呢啲工作都唔應該受感染」。

食環署職工權益工會主席區邦添提到，家居隔離者的垃圾只當一般垃圾處理，沒有特別標籤識別，容易播毒。食環署發言人表示，家居檢疫人士所產生的垃圾可按慣常處理一般家居垃圾的方法棄置。署方已發出指引，清潔工必須穿着足夠個人防護裝備。

另外，葵涌邨綠葵樓本月初一名80歲老翁確診武漢肺炎，本報接獲投訴指，房屋署昨要求外判工到綠葵樓檢查屎渠，明令禁止穿戴眼罩及保護衣等，只准戴口罩，「以免引起恐慌」。有外判工斥房署草菅人命，本報記者昨午到綠葵樓觀察，發現六名手持載有維修工具黃色膠筒的男子，他們除了口罩外，並無穿戴其他保護裝備。房署回應指昨日需要勘察的綠葵樓單位，並無涉及懷疑個案，亦已提供適切個人防護裝備。

■記者李思潁